庫房賬戶喺滙豐，咁如果匯豐執粒，庫房啲錢係咪會冇晒？

你講到 庫房啲錢 同你有關咁

你問左中共未？

你又知放HSBC?

匯豐執笠闔球鏟啦仲關心庫房

你唔諗下你手中既鈔票係邊度發行

擔心下自己個褲房先

條撚樣真係唔識架喎

幾撚on9先會咁問？
唔係hsbc 唔會執，而係佢一執就冚球剷

點會剩係放一間度，咁大舊錢一定去setup 個 fund 做investment. 唔係通脹都輸死

外匯基金表示：

咁其他國家至少冚球產果吓都仲有儲備頂一陣，但係香港放晒喺匯豐，一執粒就玩撚完

咁仲有放喺邊

仲有中銀？渣打？

以我所知 渣打係有份

討論吓啫，冇得罪你駛唔駛話人撚樣呀

香港驚現財政漏洞
呢個post會引發金融海嘯
即刻去hsbc提錢先

有存款保障最高金額50萬架嘛
樓豬冇睇廣告

其實依家好大部分係用中銀

渣打多

而家已經分別放係兩間大行了

好少見政府出中銀票 多數HSBC同SC

我多數都見中銀

可以拎返50萬

如果匯豐執笠，我諗呢個post都睇唔返了

之前退稅收中銀

仲有50萬保險

如果庫房啲錢冇哂，點樣畀50萬？

上面有人連政府庫房同外匯基金都撈到亂哂

唔洗咁驚

放係金管局既金庫到啦

你又知政府係其他銀行無户口？

source

政府放銀行
銀行放保險

咁我又想知庫房用咩形式存入？
等值黃金？銀紙？一堆數字？
如果HSBC有執笠既一日照道理紙幣都會一夜變廢紙

印咪有囉

港幣因為有聯繫匯率

好似係有等值黃金支持

數字
係，不過只限滙豐銀紙

即係政府入錢落庫房戶口係點既呢？
要印銀紙果時，由邊度拎等值黃金出黎放落邊度？金價跌會唔會又入番多少？同邊個買？

....金本位都無咗唔知幾多年

我頭先都諗緊
即係簡單D講
網上交稅就只不過將你hsbc既數字
轉落政府個hsbc戶口咁解
咁背後支持呢D數字既黃金邊度黎？

點解會有人覺得匯豐唔會執
08果陣一堆美國大銀行都要收皮
只係too big to fail政府出手幫佢地續命

hsbc會執？得閒上下wiki睇下hsbc有幾多資產啦，邊有得同08年破產個幾間銀行有得比

匯豐收皮，大半個香港都收皮

多過雷曼兄弟幾多倍

隻fund 咪又係擺番去銀行
有分別咩

除非有一日，錢己無價值啦

會唔會冚球剷？ 冚港剷就肯定會

雷曼之後唔會再有政府咁on9唔救銀行

雷曼同匯豐邊有得比
08年死個堆都係同行入邊既墊底的
你睇下個陣aia死唔死

投行同存款銀行冇得比

早一年政府出渣打本票
依家係中銀本票

咁大舊錢利息咁好多囉

冇 Source 呀。

之前發夢見到係 中銀 同 匯豐 咋。

到時世界都滅亡啦

滙豐執粒的話你擔心下自己人身安全好過

唔洗發夢咁誇
平時收下政府票都知政府錢放邊間銀行啦
回應埋樓主 要出事 央行都可以爆啦
同埋匯豐資金鏈咁大
好難相信政府同其他國家會睇住匯豐執粒
我諗最多係由政府託管 斬走不良資產佢
好多國家用過依招救大銀行

政府有好多個account,
匯豐中銀渣打東亞都有，
每個account 都有特定用途。

利申 無source, 做政府管數嘅都會知。

認真答，如果hsbc破產，係破產之前一定會call back loan ，一定有好多公司還唔到，啲公司都會破產，連鎖效應，全世界都會玩完，政府一定唔會唔理

去匯豐個acct㩒俾你

唔會
因為佢執笠
淨低既資產第一時間要還比政府先

匯豐邊撚有可能破產
你都識講庫房係匯豐，有事政府會唔救咩
你阿媽d米係你屋企，你餓死你阿媽會唔會唔比米你食

同埋匯豐真係玩完 全球都應該玩撚完 庫房點應該都唔關你事了

應該改放中銀

啱呀
所以我啲錢放喺床下底個月餅盒

勿起底

錢只係一個數字

港鐵夠係政府個仔啦
又罰佢錢?
係咪應該唔罰最好?

HSBC最大股東係啊爺

信貸信貸
有信先有貸
成個銀行業講到底就係信心遊戲
當所有銀行都玩緊自己得一蚊借五蚊出去嘅時候如果有銀行收皮
會對整個銀行業影響好大
接下來就連帶都借錢做生意嘅實業受影響
最後一步就係全球經濟陽萎縮

所以即係幾唔公平都好
政府係有需要去救銀行

一般發鈔銀行都有政府戶口

政府用中銀出糧又點計？
利伸公墓員

放心，有$50 萬存款保障